美國擬設250億美元回流基金 助企業撤離中國

路透報道，美國國會議員及政府官員正討論制定法例，協助企業或主要供應商撤出中國，包括採取減稅、提供補貼及定立新法規等行動，以達到目標。

據路透向多名政府現任及前任官員、國會議員及行業精英查詢後，得出的結論認為，最廣泛討論的方案是設立總值250億美元(1950億港元)的「回流基金」(Reshoring Fund)，以鼓勵企業作出回流決定。

據悉，政府官員對上述建議的看法有分歧，預期難以在推出新一份救市措施時一併公布。